牙醫哥哥抗拒買樓 遲8年上車 經紀弟弟炒樓致富 碩士生曾擁13層樓

八年前有對兄弟成為了市場焦點：哥哥曾漢輝是抗拒買樓的牙醫，弟弟曾漢文是瞓身炒樓、高𥧌期揸13個物業的「碩士經紀」，當時惹起了「應否炒樓搵快錢」的爭議。八年後的今天，樓市歷經起起跌跌，記者找來弟弟曾漢文，回顧他與哥哥一路走來的足迹。究竟誰對樓市的觀點正確，終於揭盅。
記者：余秉峰

相關新聞：做經紀要有野心 更要揣摩人心

曾漢文現任地產中介公司志達行經理，比起炒樓心得，他講及買車經驗時更雀躍，又自爆不只有當日代步的Range Rover，「我仲有一架Audi，一架Benz私家車，一架Benz四驅車。另外買咗一張港珠澳牌，同埋一張沙頭角中港牌。呢啲牌供應有限，有得升值啊！」反而手上物業因為「每年都賣一啲」，已由高𥧌期的13個降至現在的7個，「身家未有1億，都係8位數，實際幾多等人哋自己估啦！」

有本錢逍遙過日子，與炒樓密不可分，曾漢文大學時在志達行兼職，眼見老闆這類上一代人的發達方程式，是買樓等收租和升值，套得另一筆本金再買樓，因此他叠埋心水要做地產經紀，希望利用身處最前線的優勢，搶先奪下市場筍盤。

2006年中，正在攻讀港大碩士課程的他初嘗甜頭，由於長期跟進一名持有大埔某村屋2樓物業的客人，這客人抱怨樓上漏水，與單位業主發生爭執，結果雙雙以低市價急售單位，免得「眼冤」。他知道單位其實沒大問題，迅速找朋友一同買入上層單位，自己則以110萬元接手2樓單位，低當時市價兩成。他們把兩個單位合併裝修成複式單位，翌年轉手，賺得50萬元的差價。

後來曾漢文炒樓本錢漸大，在2007年接到一個粉嶺村屋單位放盤，查冊後發現業主已申請了三次按揭，其中從財務公司累借逾200萬元，吼準對方等錢使，便帶備整筆現金利誘問他，「我哋all cash，平啲賣得唔得？」結果原本叫價430萬元，變成390萬元成交，持貨至2009年以接近600萬元沽出，賬面賺近210萬元。如是者重複低買高賣，今年35歲的他已家底豐厚。
任職牙醫的哥哥曾漢輝，深信開診所做生意才是最實際。資料圖片
任職牙醫的哥哥曾漢輝，深信開診所做生意才是最實際。資料圖片
曾漢文（左）及曾漢輝（右）年輕時的合照。資料圖片
曾漢文（左）及曾漢輝（右）年輕時的合照。
資料圖片
牙醫哥哥結婚 妥協買樓
另一邊箱，任職牙醫的哥哥曾漢輝，深信開診所做生意才是最實際。他固然薪高糧準，惟八年前要租用弟弟的大埔廣場單位，平日食飯盒和搭三小時巴士上落班。曾漢文則指哥哥早有能力上車，僅是理念不同，「其實佢買樓係比我有優勢，因為銀行好樂意借錢畀佢。只不過佢係專業人士，理想係買堅道嗰種樓襯返身份，先搞到好耐都冇買。」除了眼角高，曾漢輝堅信實幹為先，又偏好流動資產，優先用資金來擴張自家診所和投資股票等。

2014年，曾漢輝結婚，終於買樓上車。他買下一個何文田區單位，又見同行喜到英國投資物業，買埋一份。雖然哥哥相對遲了八年才加入「磚頭黨」，但曾漢文相信哥哥的身家已追上來，「物業資產我多啲，但如果講身家，佢計埋股票定存嗰啲，大家應該差唔多。」記者曾找曾漢輝，但他未有回覆。

料樓市已轉勢 減持物業
對於樓市，曾漢文認為已經轉勢，自己手持物業亦降至較低水平，一來覺得樓價高得如奢侈品，月薪3萬元的打工仔盡用按揭成數上車也有難度，購買力不多；二來收租回報率已跌至2厘水平，並不吸引。

過往曾漢文很嚮往成為專業人士，但投入社會打滾八年，得出的結論是發達與否，食正時勢比埋頭苦幹更重要，「專業人士係用時間換金錢，每日返工10個鐘。」他的大哥如是，「佢哋絕對係搵到錢，但我追求嘅唔係呢樣嘢。如果我唔開心，即刻去泰國旅行一個星期都得，我現時係要自由。」香港的崎型樓市，造成了兩兄弟的不同命運。

炒樓對社會有乜貢獻？
洗碗姐姐都有價值過佢
好彩未遇升市
唔好彩未好似97個班人咁 跳撚左樓啦

垃圾

跳撚左樓係用盡9成按打工仔，幾時輪到炒家？

何況香港樓市政府有意人為托市，有持貨能力，最終連本帶利贏返，吹咩

最撚憎人阻住晒發達
d錢又唔撚係你既 我鐘意點洗咪點洗囉
係咪個阿哥唔抵得細佬拉得多過佢？

睇topic見到有咁多樓
唔駛問, 一定有連登仔笑鳩佢地係好彩/垃圾/廢人

10年完左炒到市就爆而家再問都冇乜意義啦
依D人賺咁多錢係因為係樓市升值果期出身入去做投機者，又成功走得甩先咁風騷

即係佢用10年賺左人地高收入專業人士一世既錢囉

但你試下03年出身牙醫同地產經紀，再08年問佢會有咩答案？

連登仔只係生不逢時
如果早D 出世, 一定一早盡買騰訊IPO

樓市升值果期出身入去做投機者
以連登仔既風骨, 一定唔會做

死地產狗
個撚個都好似你班賤種做埋啲對社會對世界無貢獻既職業？

寧做連登仔
不做有錢地產狗

窮爸爸富爸爸

呢D咁既文
就咁睇落，好直接咁就比較兩兄弟
咁直觀去睇就會中伏
覺得哥哥最後都買左樓所以都成功
寫左買樓=成功入腦自己都唔知

佢自認係好彩喎食正時勢

根本死好命
出身響一個可以不學無術而致富的時空
正常情況下做牙醫果個先係贏家
AA狗係洪流浸死其中一員

依家馬後炮就弟弟成功
當時幾多人炒樓炒股搞到跳樓

哥哥行個幾步一定係最穩陣,壓力最少

高風險高回報,佢找得咁多就有機會輸得咁多
當然,而家佢搏贏左抵佢風騷

講前途點都係牙醫好

其實博啫，不過佢講得輕鬆，個幾間樓係咪得冇按揭先，係重想去旅行，

其實有邊個有錢佬唔係食時勢

講真有錢嘅都係死好命

食到個勢啫 正常嚟講，緊係牙醫搵得多，個名又好聽啦

如果佢唔博就輸一世

食到個勢算唔算係一種技能
因為好多人都食唔到

唔係個個好似連登仔眼光咁準

連登仔:挑, 炒樓邊發到達

D內容好似火柴人一個人果D濕鳩畫

靠炒樓/房地產致富嘅都係好彩

咪又係有九成連登仔後悔冇買bitcoin

你而家都可以去做，中五/中六就入得行

連登仔:咁仆街野我唔做,我寧願住公屋對得住良心

佢哋絕對係搵到錢，但我追求嘅唔係呢樣嘢。如果我唔開心，即刻去泰國旅行一個星期都得，我現時係要自由。

true

心水清

呀哥呢步先係穩贏
又專業人士，有學識
又務實d
冇得輸wo

黃金巨匠唔係aa狗就係曾生

連登仔炒iphone 世界第一
玩到出神入化

連登仔唔會炒賣

做牙醫想踏踏實實都俾人笑忠忠直直終需乞食
香港人

如果當年有錢一早$1買騰訊

阿哥踏實細路社會敗類

未乜撚野
睇到頭都大 新移民有鄉音？

好在我兩個仔有一個生性

2個人都HKU 屋企一係識教一係中產....

佢係我中學同學

其實現時好多大富翁都係靠投機搵返來 投機就係靠識睇時機同運勢 比住你當本人工唔多仲要買樓你敢唔敢 ？

牙醫有專業資格，有十幾年輕驗，醫好幾百人，炒樓細佬又有冇先？

好好笑
連登仔最缺良心
樓上班道德撚做完戲未？

專業人士又如何？咪又係要做狗
人生大部分時間浪費咗喺返工到有乜好
要避免代價自然要犧牲人格
換轉係你哋有能力炒樓
睇下你哋有幾多人仲保留到自己人格

連登仔係唔會投機
寧願無錢, 都唔做一個投機有錢人

支持炒樓致富，香港邊樣唔係炒

曾漢輝堅信實幹為先，又偏好流動資產，優先用資金來擴張自家診所和投資股票等。

其實阿哥都有投資呀 一定要炒樓？

就係細佬冇專業資格先炒樓
如果唔係而家應該咩都無

炒樓算唔算係投資?
BTW 財經台最多人買1137 HKTV 759 同埋牛熊

兩個都係有學識能力既人
身家亦差唔多(根據內文)
好多人包括我都先入為主左

睇見上面真係得啖笑...
平時最無人性又係連登仔 見到人炒樓就質疑人無社會責任
唔好搞笑啦

諗起炒iPhone, 再拎上大陸放比深圳賺人仔果班連登仔

姐係gogogo啦，

連登仔只係有社會責任, 先至唔炒樓, 如果唔係一早發左達

根本炒賣先發到大達

牙醫自己開診所本身一個月都賺幾十萬，已經係人生贏家，不過如果仲係要自己落手落腳做，始終都係輸比被動收入

更加唔好講絕大部份打工仔，每個月搵幾萬，永遠買唔到樓

所以資本主義下，打工仔靠勞動賺錢既，無論你學歷有幾好，番工有幾勤力，都只係輸家

完全對個社會無貢獻
痴撚線
香港呢個地方真係好垃圾

可以即deal 佢地想即走

係香港呢個完全不受控制的資本主義社會先咁痴線

醫療出黎遊下行 流感peak season就即刻5億
科研呢? 堆大學呢?
成班人分個19香港research fund餅仔想爭崩頭

如果要嫁都肯定揀阿哥，點都務實啲

其實佢第一桶金點黎 好似無寫好多野咁

唔關事
兩個都大學生家底好
08果幾年比得起執雞
家底本傻質
對比果d租公屋仔
佢地本身一早終點左

時勢造英雄

班仆街跳樓真係抵撚死
encore encore

"2006年中，正在攻讀港大碩士課程的他初嘗甜頭，由於長期跟進一名持有大埔某村屋2樓物業的客人，這客人抱怨樓上漏水，與單位業主發生爭執，結果雙雙以低市價急售單位，免得「眼冤」。他知道單位其實沒大問題，迅速找朋友一同買入上層單位，自己則以110萬元接手2樓單位，低當時市價兩成。他們把兩個單位合併裝修成複式單位，翌年轉手，賺得50萬元的差價。"

有無犯法架?

但住屋係必需品
iphone係奢侈品 而且個個都知 遲一兩個月會平番
利申: 冇炒過iphone

其實呢d人生活已經好好 但又未至於講得上好富
係班500大企業大股東/ founders 面前都係窮撚一條
可想而知再上一層次有幾癲
再睇返香港有幾多年輕大學生都係拎緊萬零蚊個月 就知道世界唔係你諗咁運作

其實佢個手法有啲違反職業道德（假如地產經紀係有職業道德呢樣嘢嘅話 ）
你做公司經紀然後唔經公司自己食咗啲貨已經係一個問題
直觀啲舉個例子，電話舖職員收二手電話，見到啲電話殘舊冇肉食就用公司錢回收，電話新淨價錢啱就用自己錢回收然後上網高價賣出去，咁樣點會唔賺？
同埋經紀中間人角色應該要保障買賣雙方利益，而家佢做埋買方就淨係保障佢自己利益

就咁睇單新聞，如果當年有人投訴，佢俾人釘牌機會好大
不過佢而家都發咗達啦，仲點會care個垃圾經紀牌 真係殺人放火金腰帶

深信開診所做生意才是最實際

所以我真係好羨慕人地北歐瑞士 地方小小可以有咁多咁強既產業比年輕人大展所長 平常人生活保障亦好得多 你話高稅但換到好生活 咁緊係值
唔好講大佬 講澳洲都好好多 你唔求大富大貴都唔洗做狗做得咁慘
但你睇下香港個私人市場閪到點 要迫人去搶政府工做 好似一定要做到你死為止咁

所以你只可以話佢細佬賭贏左
Survivorship bias

連登唔靠炒賣
靠打工致富

等於牛市周街都係股神,問題係一個熊市之後仲有幾多個仲係度個D先係真有料.

岩 仲要係政府工

有幾叻仔呀？又咪係靠後台
2006年讀緊碩士有110萬，靠自己唔好話儲110萬，碩士學費都未必比得起。

用時間/知識/經驗/勞力去換取金錢其實係一啲好正常既野

一個社會一定要有實業先可以運作到

反之, 一個社會可以靠炒賣令經濟蓬勃, 但係只有炒賣冇人做實務性質工作呢個社會會運作唔到

一個金融城市以上兩種人都會有 兩種人都需要

完全唔明點解成個香港渲染投資物業 買樓收租先係成功人士
更何況投資唔止可以投資物業,車位 香港淨係講股市, 唔講期油,貨幣戈啲,都有大把野比你玩

曾漢文係我小學同學

其實大家都無錯
的確係垃圾無貢獻
但又的確香港咁先可以致富

成功左咪上新聞，變左炒樓奇才，但下邊有幾多屍體佢又知唔知，97，03，08都見過有人跳樓，特別97，佢眼光準我認佢叻仔，但叫人炒樓呢點就真係正仆街，不過叫人炒米炒糧食，衣食住行都攞黎炒，良心何在？

所以一開始佢咪自己講左"利用最前線既職業去達成囉"
根本其實就係人地有腦

好撚清高呀

我一直想知連登仔係無條件去炒樓
定真係因為良心而唔去炒

時勢造英雄姐

細佬有眼光 但亦都有風險
阿哥做牙醫穩賺不賠
無咩好講

炒樓致富
同販毒致富都一撚樣
陰質錢黎

呢啲陰質錢
我敢肯定連登仔一定唔會要
有錢都一定唔會買樓去炒
真正連登仔係唔會炒樓呢啲必需品
所以年年最多都係炒iphone

$1000愛國遊行事件

炒樓咁廢
炒糧食先係皇道

佢一個地產狗彈起係好彩

其他個啲仲日日係新樓盤下面打交

連登仔表明自己有本錢去炒
只係因為陰質錢所以唔去做
完全睇唔起因為炒樓而致富嘅人
但又會想投資樓市放租，增加被動收入，令資產上升

不為也，非不能也

我睇到懷疑人生

香港地係靠呢d發達

條友間公司專做村屋

連登仔睇唔起佢哋

佢地現實可能有車有樓有錢有女

但我敢肯定佢哋如果上連登，會係一個失敗者

睇牙睇開曾漢輝

其實如果講物質生活佢哋唔會差太遠
一來其實founder大部分asset 都鎖係公司股票，net worth 只係講緊融資能力
二來工作佔佢哋人生好大部分，錢只係為咗達到自己目的嘅工具，娛樂反而好少
睇過有個講wealth distribution 嘅 documentry 有個好貼地嘅首富話自己衣食住行嘅需要同常人一樣，冇可能用貴幾千幾百倍，就算退休佢淨係諗點用好啲錢回饋社會都諗死佢，所以要求政府大增富人税

03年我會答你香港人仲有少少良心，雖然當時仲有人炒口罩同板藍根，呢家如果仲有沙士，我諗會全港一齊炒 講真要借到盡去炒樓，香港好多人都得

呢套中曬

阿哥點都可以keep住中上階層
細路其實就好講運，一係大贏一係大輸，負錄俾佢過渡最危個期，依家個本夠厚點都唔輸得晒咪講乜都得

細佬係賭錢
一係大贏一係大輸
呀哥先係正路
呀哥係任何時代都唔會過得太差
細佬如果係97,03
可能已經跳樓

D地產公司 冇單開就屌到你狗咁 做佢員工點會諗計幫佢賺到盡 平平地交到條數比公司 自己買左佢仲好

我又唔覺有咩道德問題

食夾棍

This is Hong Kong

連登仔又怨懷才不遇！

但除了睇波認到女優，冇乜技能！

唔緊要，政府攞緊八九十後需求去維持高樓價

政府大地主都同一陣線，你仲夠佢玩咩，仲可以笑柒你唔努力

冇貢獻都算，仲要為社會帶來極大社會成本！！
唔明點解班人唔使比呢舊成本！
要班八九十後支付
冇樓冇婚結冇私人空間嘅私人成本！

其實可以一邊抄樓一邊做牙醫

一句講晒, 做牙醫可以隨時轉做AA狗, 但AA狗轉唔到做牙醫

兒登仔有錢老母都可以搬出嚟畀人屌,講嚟都嘥氣

可以咁比嘅咩 人哋就係睇中08-10 低水先至唔做專業人士去炒樓 大家都需要攞風險同埋需要眼光

如果相同情況發生係零三年人哋就唔會選擇做地產經紀 去做返專業人士

香港賭錢先係王道
以前訓身騰訊，話知你小學畢業，一樣有人吹奏
做實業賺幾皮一個月講出黎都俾人笑

專業人士你估想做就做？文中刻意避左佢undergraduate讀咩

啲留言幾好笑

因為人地肯博囉
你而家事後孔明睇返見樓市升足咁多年 先覺買樓穩陣姐
如果你係當時入左市果班 返工驚失業供唔到樓 睇新聞又驚加息要供多D 又驚樓爆乜乜柒柒 隔離區跌一兩成你又訓唔著 呢D唔係成本咩

呢D野成王敗寇姐 如果佢唔好彩撞正樓爆破產 你咪又係笑鳩佢蠢貪心乜乜柒柒 而家佢贏左出黎認叻讚自己醒 我又唔覺有問題wo 好公平姐

痴撚線
做實事既同對社會無貢獻既比
字裡行間係咁暗示賺得多等於勝利
寫得出咪證明成個社會歪曲哂囉！

你唔知當年啲炒家一開二 二開四咁按咩？

連登仔: 炒樓垃圾無貢獻

連登仔目標:今晚中六合彩炒樓買多層放租

去到8位數字呢個資產，按唔按揭根本唔成問題，啲樓放租就夠供樓架啦，仲要佢低位買，分分鐘收租仲多過供樓啦。又有mortgage link account 可以對沖利息支出，你估人地係9up plan 5球買200呎樓嗰啲傻鳩咩

收皮啦
肯博大哂呀，無視哂對社會既負面影響

打劫夠係肯博啦，夠要驚坐監啦，夠係成本黎啦，個賊得左最好出黎認叻讚自己醒，好公平姐

細佬肯博，風險比其他人高，抵佢賺到錢
而家馬後炮講咩都無用，總之就上左岸，打風流工
比著當時你地有舊錢，會唔會夠膽好似佢咁博，N年前高登已經講緊火棒，樓爆，等下先呢d說話

睇來你真係冇睇開 呢兩兄弟好出名 以前高登已經好多佢哋ge post 個阿哥都係知優生 就係做做下intern突然間諗通左唔讀落下

你搵到份工 就代表其他人失去左做呢份工既機會 唔通你又話你對其他人造成左負面影響呀?
香港地少人多 政府又停建左咁多年公屋 買樓就自然變左同搵工一樣玩爭凳仔遊戲架啦 你玩爭凳仔無理由要人地唔爭企係度留比你坐架

攞樣犯法既野黎比 應都廢事

係囉，擺明食公司夾棍
咁都冇犯法？
咁同股票經紀叫你出貨自己平入貨有咩唔同？
仲咁大膽用自己身份私下查對家？？

阿哥我唔識
細佬應該唔係資優生

我地同班個8a + 5a都未資優

成班酸撚浮曬出黎 你地有無本事炒樓呀 承唔承擔到風險呀 你地搵到大錢嘅就唔會講貢獻社會啦 懶偉大咁

自由交易，你情我願。有咩問題

窮就行開啦

利申:窮

等於穩定對社會有貢獻職業 vs 無業廢青中六合彩
係香港對成功既定義扭曲晒
無業廢青只要有樓有錢就會係成功人士

人地身家千萬都要同兒登仔講前途

人地搵工都只係攞自己需要o個份
但係炒樓純粹吸走d資金，要唔炒樓o個d食哂
d錢就只係o係班炒家上班滾黎滾去

而家係佢地搶哂d凳仔呀

唔同講法喎

經紀唆擺你放同你本身已經要放，差好遠喎。

香港人分到 樓 同 單位 既分別未？

樓上果條傻西逐個回覆回d反話覺得自己好型好看透世事？

後來曾漢文炒樓本錢漸大，在2007年接到一個粉嶺村屋單位放盤，查冊後發現業主已申請了三次按揭，其中從財務公司累借逾200萬元，吼準對方等錢使，便帶備整筆現金利誘問他，「我哋all cash，平啲賣得唔得？」結果原本叫價430萬元，變成390萬元成交，持貨至2009年以接近600萬元沽出，賬面賺近210萬元。如是者重複低買高賣，今年35歲的他已家底豐厚。

講緊依單 巴打
咩普通人可以私人下對家咩？
佢係用自己身分查人地
本來55開未必俾佢壓到咁低

唔知呀 唔知呀, 唔想知呀,
呢個世界有人買就有人賣架啦

每日150個新移民 我當你全部1家4口 你每日係咪都有37個單位先
都話左地少人多 靠地產商起樓就一定供不應求 一樣野供不應求就自然有人爭 爭得就自然愈黎愈貴 定律黎
炒家只係順住呢個大勢從中取利 唔係佢地導致呢個大勢出現
要打破或者緩和呢個情況 就只能靠政府起多D屋OR諗計壓住個樓價唔好升咁快
成班就捉錯用神 去屌D炒家

繼續抱怨啦柒頭

做到牙醫 都唔算？ 唔使下下都要10a 8a 先叫資優ge 佢仲要係上一代未改制 要考ce AL , 成績冇翻咁上下都入唔到

連登仔買粒bitcoin 騰訊都跌幾點開post討論叫晒救命
俾你地果陣有首期都未必敢咁搏

資優我諗起碼講跳級或者爆分掛

而家重點唔係討論個細佬咩
細佬先係炒樓發左

冇如果,
呢D咪就係食正個勢, 被"迫"發達,
講真, 好多人03, 04年因為要結婚生仔"剛需"局住買樓,
結果佢就贏足10年, 果班人買樓本意未必想炒, 亦唔識炒賣果D, 不過食正個勢, 冇辨法唔嬴。

支那人入侵係主因
炒家加劇左個情況就唔屌得？

同d泛民話d人唔屌建制屌埋佢地有乜分別

係咁,
生不逢事
但成功跑出的亦大有人在。

兩樣野都關事囉
一定得一個原因?
果邊一路係咁送人落黎仲送埋張凳仔俾佢地
呢邊一條友搶十幾張凳仔
剩低果啲人爭條撚啊?

咁你同黄牛黨有咩分别啊
供不應求，人地都係食住個勢炒上去
睇演唱會要千幾蚊貴幾倍又合唔合理？
本來你可以400睇 不過經一經佢手就要1千咁囉

謙虛說法

"....是買樓等收租和升值，套得另一筆本金再買樓"

D人以為供樓30年真係供到尾，其實中途升左會賣，再買

但其實好核凸～

上一代大學少學位少 又冇咩走後門嗰啲 入到大學已經算係叻仔 仲要讀埋醫科 含金量好高 AL無返一兩條A 都未必入到 當年A-Level算係全球最難嘅考試之一

咁博都係架
你肯唔肯博 ?
你第一日生活係香港 ? 不嬲呢個地方係笑貧不笑娼架啦,
你有本事既咪改變個社會規則囉, 問題係你冇呀嘛, 講經咩

但十個有八個窮～

自膠
掉轉咗

其實八十後既我我唔算上一代掛

人地現實有樓有錢有車有女, 要乜有乜, 仲唔算成功 ?

呢個模式複製唔到，得牙醫先可以，大家都係比心機啦努力啦

19年可能係佢人生最後一年，好好享受之後跳樓

其實大家有冇理解錯

大佬係牙醫

細佬先係炒樓

其實個弟弟都叫做係上一代有讀下書，讀下碩士

雖然對社會貢獻比牙醫低，但佢起碼唔係中三中五畢業出黎直接炒樓經紀，或好似無腦毅進入警察嗰啲咁

岩呀，但炒樓投機複製唔到，要捉到好隨機既機會先得，但牙醫唔同，成功機會差唔多係100%

其實細佬佢邊有認叻？佢都有話佢阿哥 身家差唔多。只係唔同方法揾錢姐。阿哥實業加買股。 細佬就炒樓賺錢。
連登仔咁都要酸？

查冊同私隱條例之間不斷爭拗左好耐，亦改左幾次。

用經紀個起底做法係個時唔知有冇踩界，不過佢報得出嚟，你不妨試下做佢咁囉

根本係。個班人本身係個段時期係揾唔到錢個班，靠份工夠錢供，仲係要結婚生仔局住買樓，供到死死下，個班人根本就係保守派，係叫後期好命，供供下樓價就連升。

其實簡簡單單諗通脹同計數就知買樓買資產係上流唯一途徑，讀咁多書都唔明三十年按揭對人生有幾大幫助，窮係抵嘅，係另一種蠢。我知咁講好唔啱聽，但我身邊有好多幾條A的叻仔，高薪厚職，但年近四十都未有一層樓，已經知道佢將會GG。

（識真係AL幾條A專業人士，一出黎第一年按爆125萬買第一層，而家有八層，一樣做專業人士）

到時玩鬥地主個時
牙醫到時可以移民
佢細佬就比中央收樓

13層樓，求其一層都夠普通人奮鬥一世。

認真mode

當年我買樓九成按都係拎十零萬做首期
加埋女友大家夾份
貼地好多

而家下下成球做首期
痴線到一個點

兩條友都好勁

連登仔：炒家正撚樣、冇貢獻、寄生蟲、仆街

如果你中左六合彩會點用？

連登仔：辭職、買樓收租

比你抽中iPhone 會點？

連登仔：更係賣出去先，電話唔同樓，唔係必須品，炒賣無問題

根本本身有錢，06仲讀緊書做pt aa 有一球買樓，再25個裝修。

佢咁醒 應該鬥地主之前就走左

應該冇父幹

其實兩個生活都好美滿，無話邊個好d
個細路係咁話自己全部被動收入，其實又未必知做牙醫既哥哥辛苦得黎開心呢?
更可況牙醫明顯對社會更有貢獻，值得人尊敬呢

連登仔對社會貫獻度真係

連登仔住公屋學人講貢獻社會

由高登到連登
講支爆，樓爆講左十幾年
買樓高追果班笑佢係ON9
由$3800/尺 笑到 $14000/尺

到而家仲笑緊

連登出左名有本事，只係唔做呢啲陰質野

連登仔有幾百萬唔會買樓收租，會做啲有社會貢獻嘅生意

一定唔會炒樓

兒登仔笑鳩人前途
擔心緊樓爆

其實以連登角度，炒bitcoin 對社會有無咩貢獻

買樓=跳樓論由09年高登講到19年連登

2029 年應該仲未買到樓、排到公屋、移民

好彩班毒撚都唔會有女，唔駛考慮結婚，同老豆老母住都仲得既

香港國成立果一刻，連登表明一定會鬥地主

連登仔唔買樓跟本就等緊港獨成功果日

到時香港國總統會沒收所有業權比香港市民，當會分派優質私樓比良好市民，以連登單身者優先

世界就係咁
時勢做英雄

去返個個時期唔讀書都去做地產狗
但依家邊有依支歌仔唱

all in btc

一世做租租遲早都敗身家，做唔到長期成功
成功=錢，至古有「金錢」出現以來都係咁

穩定滾雪球點都好過刀仔鋸大樹

典型睇成功不睇失敗例子

夠用
富不過三代/隔代貧窮就係依種「知足安勉」嘅心態
依家無戰亂，通漲就只會一直去，沙士機會可一不可再

買左樓=30年無人生，食麵包，等負資產跳樓
唔買樓=笑到最後，去住旅行笑人地樓奴
聽高登連登講應該無死，唔接火棒，等樓爆先一炮過買港島樓，3千蚊尺不是夢

連登仔係咪個個都有穩定滾球能力
個雪球滾幾耐都上到車

Who cares
會唔會有人歌頌佢醫過幾多人

咁講無意思
一條公式唔可能應用到每一個人身上
只係相同背景底下，滾雪球最安穩，賭仔心態以少搏大同時一輸都輸好大

等到啲仔仔孫孫都瞓哂街

連登仔睇唔起而家買樓致富個班人，對社會冇貢獻，雙登笑佢哋笑左10幾年（人地個仔都10歲 ）

但同時又等緊支爆樓爆沙士，拎幾十萬買幾層樓投資

睇到好矛盾

咁講冇意思，因為冇人會係相同背景
如果我係李嘉誠個仔，我乜嘢投資都唔做，雪球我都唔滾

正正就係因為個細佬冇專業資格，所以諗方法去賺錢。當年買樓實俾高登仔指著黎笑

你要咁極端要完全相同嘅背景包拗頸就講都無謂
淨係兩兄弟已經符合到「相同」背景啦，駛唔駛計埋幾多條基因一樣呀
擺牙醫呀哥嘅例子擺係20世紀初至到今日，都係做到穩定累積財富

職業唔同都叫相同背景? 收入來源已經唔一樣
你係牙醫, 我係無業碩士 < 已經符合到「相同」背景?

同一個家庭出黎都可以唔叫相同背景
只係後天一個揀讀書一個唔揀讀書，前者行穩後者搏險，所以咪講緊前者揀嘅路擺係舊時同現今都係穩陣之選
你究竟明唔明講緊咩嘢

1. 咁你直接講同一個家庭出黎 = 相同背景就得 先天家庭條件一樣, 但成長背景唔同
2. 後天一個揀讀書一個唔揀讀書 > 錯! 兩個都係讀書, 只係呀哥考到牙醫, 細佬考到碩士但無專業資格
3. 講緊前者揀嘅路擺係舊時同現今都係穩陣之選 < 你唔講真係唔知 但係有多個可以做牙醫, 行呢條穩陣路?

單單打打我有閪用咩，我都係覆緊樓上同意個講法
專業資格依家大撚把得揀啦，又一定要牙醫先得？

1. 回覆 > 單單打打?

2. 專業資格依家大撚把得揀啦 > 你估個個好似連登仔咁勁個個專業人士咩 牙醫收入水平絕對係打工仔之中高水平既職業. 係大撚把得揀既, 連登上班台唔駛日日出考ACO 既Post 喇

上至醫療學系下至會計工程都咁多嘢係叫專業資格，都讀唔到嘅咪去叫春囉
穩定路就係唔多人行到先要教人行

大佬=早期許文彪
細佬=葉榮添

上至醫療學系下至會計工程 < 話入就入? 穩定路唔係唔多人行, 而係無條件去行

呢個社會唔係個個好似連登仔咁勁, 行穩定路, 輕鬆買樓

應該屌 政府政策 佢唔炒大把人炒 大家都係睇餸食飯

重點唔係講入唔入到，唔好再off topic啦好心
係講緊邊樣成功率高而穩

Btw，Dse20都唔駛入到工程
唔入U都仲有ive/hkcc等non jupas升U，唔好講少機會啦，不如講唔識把握機會

我一直懷疑
連登仔係無錢買樓, 定係真係因為良心而唔去買樓

97果陣邊 d 人成為負資產跳樓？

1. 成功率高而穩 > 其實無人講過炒樓成功率高而穩 做牙醫穩定, 真係你唔講唔會有人知呀

2. 另外, 升U = 行穩定路, 專業資格, 輕鬆買到樓? 升到U 出到黎收入差距好大唔好再off topic啦好心, 呢個社會唔係個個好似你咁勁架

牙醫自己開，一個月最少都袋20萬。
十年八年，順境都有幾間診所，條數唔識計。

其實我唔知你係咪無睇#13同#37
啲嘢唔係我講

收入差距大但會比無學歷工種平均收入高同多福利，依種就係所謂嘅易啲成功條路相對無咁難行，買唔買到樓今時今日人工已經唔太重要 第一桶金靠父幹

醫乜鬼好幾百人，有心醫人都讀咗西醫。
做牙醫難聽啲講就係為搵錢，又無西醫咁辛苦。
種隻牙收2 3萬，手工錢都佔8 9成，非常暴利。

明白，收入高嘅職業會比無學歷工種平均收入高同多福利

學到野，你唔講我真係唔知喎 寫低先

呢招幾掂

冊後發現業主已申請了三次按揭，其中從財務公司累借逾200萬元，吼準對方等錢使，便帶備整筆現金利誘問他，「我哋all cash，平啲賣得唔得？」

前面已經有連登仔話呢啲係不義之財

姐係咁
係因為時勢風光就咪認叻認屎認屁
係好彩渣
篇野個細佬都冇認叻，但唔值得吹奏囉

做實業無出息又低賤，香港人剩係會覺得著老西返中環就係高人一等架嘛

掉返轉諗下香港埋沒咗幾多非金融類人材啦

個細佬致富之道好踩界

HERE IS HONG KONG

香港人經過咁多次樓市爆破，會唔會無人諗到以上嘅諗法吖

個市跌少少已經又有人入貨，到真係爆撚咗又一堆人入貨，用家又一樣要入貨，我都真係想知點先會爆

唔接火棒？有你份接咩？

話人炒頭冇貢獻,但人地對社會經濟貢獻秒哂你班連登仔啦
人地搵到錢,自然有錢消費,消費大,周圍買野買正野,其他人先賺到錢,經濟先繁榮到,學連登仔咁買隻game就牙痕,買條褲過千就話貴唔買死得啦

咁都不義唔怪得佢地咁窮

理性討論下

我唔明你地想話佢啲咩

佢炒樓都係拎住成身債炒
佢一還唔到 或者坡租唔到出就破產玩完
有咩好話佢

但點解唔係話仆街政府 任由樓價升 造就啲炒樓情況

連登仔唔接火棒買樓只係因為對社會經濟無貢獻

我唔準你咁樣諷刺佢地

我就自認買唔到炒唔到架喇，不過我就唔係為道德為社會囉～

得閒順便諗下點樣包裝我無能力呢樣嘢先

以後大家額頭 印住個身家 唔洗套黎套去

唔洗傾計 反正傾計既目標都係查身家

不過樓上啲巴打唔講都真係唔知班笑到最後嘅廢淡係由3000幾蚊尺嗰陣已經出現

心諗我呢啲買唔到樓嘅緊係想學班廢淡話齋等個市爆架，但正如支爆一樣係咪真係會發生先？

啱呀個經紀弟弟對社會貢獻大過佢哥哥多多聲

唔好FF, 無人咁講過
講社會貢獻，連登仔邊有得輸

呢啲文章想呃邊個
牙醫同地產佬 小學生都識揀啦

連登仔唔會為錢做啲咁傷天害理既事

無錢買咪扮高尙情操囉，好似早幾年有得炒iphone咁，買唔到咪喊曬口話自用都買唔到，炒狗死全家。到佢地頭一兩日抽到iphone，咪又衝去先達放

拎先達放果班新手黎
連登班炒家係拎上去深圳華強，賺人仔

想講心態問題，有得炒，邊個唔想炒。只係無錢買樓炒嗰班先做道德撚屌鳩人

就算連登仔買樓都係投資, 唔算炒

其實只要唔借錢炒就冇問題啦

入咗去六合彩post 睇

個個都話如果中頭獎一定係買樓收租

同呢個post 嘅連登仔嘅社會貢獻論理念相反

老老豆豆
今年35
2006年 23歲有錢讀碩士 仲有110萬買樓？

分別係，炒樓唔犯法，gum就已經好足夠

唔係被逼，如果真係睇唔好樓市嗰班 08/12/15 已經落佐車，無家可歸

hold到而家，都係睇好既人

分別係，炒樓係合法既

佢賣左5層lu，酸咩

應該中產，父母都有讀大學嗰d，視野會廣好多

而家咪要自住單位一個外其他要課重税

住公屋咋

樓冧應該對政府財政有極大影響

人地都講左黃牛啦
黃午夠係合法啦，但有邊個覺得黃牛係o岩呀

佢地兩個本身係公屋仔

用發唔發達作為正唔正確嘅標準
你話香港人幾咁扭曲

我記得星期日檔案報導過話個細老讀病理學first hon畢業，之後做research assistant 所以碩士應該唔洗錢讀。 第一層樓係用獎學金買既。

認真冇咩好酸 ，本身佢兩兄弟個background 就算唔炒樓慢慢做千零萬身家就係唔難。

細路撐唔撐到黎緊十年

到時咪叫阿哥放層樓幫佢

好酸呀

可悲的香港
多努力工作永遠都上不了車

開口埋口對社會有貢獻

貧窮書生思想，你無錯，錯在你老豆老母

Btw：人地交嘅印花稅多洗碗呀姐幾世交嘅稅

痴孖根班友轉左去講社會貢獻

兒登仔有得炒唔會炒埋一份？係冇錢炒姐，大人遊戲小朋友行埋一邊打機啦

即係唔交稅就冇貢獻？

我老豆老母有乜錯？錯到生我出黎交15%薪俸稅？

香港又冇實業 外資financial institutions 慢慢去哂新加坡 政府又低稅靠賣地 點搞
不過未計13億人黎買樓

唔講以為洗碗姐姐唔收錢幫人洗

打工賣奴力，份工又唔係咩矜貴嘢，貢乜？有實力咁把炮唔好洗啦

你老母咪錯在教到你窮人思維囉

有錢人就係做董事連份糧都唔拎避稅15%，你就炫耀交15%

仲有，勁就貼糧單

咁我又未做到董事咁叻
其實可能你都好有貢獻 唔好因爲份糧睇少自己

試過咩係有錢人生活先會真正明白咩叫對社會有貢獻
可能你窮人家庭出身唔會明啦
你老豆老母教到你咁功利 梗係由細到大叫你搵錢發達
祝你早日脫貧 用另一個眼光睇咩叫對社會有貢獻

gum既然黃牛係合法既，個結果好簡單，就係難以/不能解決

唔講洗唔洗民主啦
一個進步為民既社會係會諗方法搞掂擾民明知係錯既野，唔係一句難以/不能解決就車埋去就當無事發生
好似日本咪立法令黃牛犯法囉